蔡玉萍教授真傻 - 古德明

蔡玉萍教授真傻 - 古德明

八月二十八日，三萬港人集會，抗議黑警肆意凌辱被捕婦女：有抗暴政少女被硬物磨陰蒂，還被迫服利尿藥，而不許上廁所；有少女被女警強令脫光衣服搜身，並以筆左右拍打兩條大腿內側；有少女被女警撫摸乳房，還要她脫去內褲，不見羞處不罷休。更有男警當街截停一少婦搜身，大飽祿山之欲，完全無視法律，如此受辱者不知凡幾。

當然，這樣的事並不始於今日。去年十月，有女律師孫世華者，到警署辦事，問一位黑警的姓名、編號，那黑警取警員證向她迎面擲去，她用手一擋，即罪犯「襲警」，被多位黑警扼着脖子圍毆，直到昏厥，醒來之後，還要脫光衣服搜身。有兩人目睹其事，為孫世華不平，於是被捕。這件事發生在廣州，但假如是在香港任何一家警署，港人當不會感到奇怪。過去三個月，香港黑警所作所為，與其大陸同袍已是了無分別。至於孫世華案中那兩個抱不平者，一名梁頌基，一名張五洲，因「尋釁滋事」，拘捕近十個月之後，上月初被抓上法庭，判處多少年徒刑，至今未見報道。

中文大學社會學系教授蔡玉萍不忿黑警凌辱婦女，問道：「行政長官鄭月娥不也是女人嗎，怎麼對此無動於中？」蔡玉萍真傻。中國人今日所受凌辱，曠古無倫，習近平不也是中國人嗎？

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
尋找家外之家在曼谷 (鄧達智)